【多圖】時裝店試身室三大走光陷阱

要衣衫稱身，去時裝店買衫不少人都會試至合身才購買，《蘋果》於銅鑼灣抽查5家連鎖時裝店包括GAP、GU、Hollister、H&M及Pull&Bear的試身室，綜合發現三大走光陷阱，或令顧客不慎春光外洩。

記者：袁楚雙 佘錦洪
【陷阱一：沒扣布薕代替門 春光隨時乍洩】
5家時裝店中，GAP、GU及Hollister的試身室都使用上鎖的門，但厚布簾也是部分商戶的替代選擇，其中H&M銅鑼灣分店試身室就用兩塊厚布簾左右相疊作遮掩，最差是中間沒有任何扣或鎖可以固定，牆則是鏡，記者站在試身室內，竟可從鏡面見到外面的人經過，換言之外面的人也有機會透過鏡面看到試身室內的人正在試衫。
另一間Pull&Bear試身室同樣用布簾代替門，雖然兩側都有勾提供固定布簾，但試用過的都會知道，布簾經常難以完全拉攏，而巡查當日記者便發現有女客人疑未拉好布簾，隱約可見到其正在換衫。

【陷阱二：布薕或門「離地」較遠】
除了GU是使用幾乎貼近地面的木門，其他4家時裝店的門或布簾都離地約20至30厘米：Hollister分店試身室木門更上下皆通，不貼地面和天花，離地最高有逾30厘米空隙，蹲下可看到其他試身室使用者的腿部和更換衣服動作；GAP亦大同小異，但門離地約20厘米比Hollister「貼地」，然而蹲下同樣可見到對面試身室是否有人使用，而且鏡面到地或會折射了對方的腿和更衣過程，兩間店的感覺都比較開揚。使用布簾的H&M銅鑼灣分店試身室情況也與GAP類似，唯一不同是其布簾貼近天花；Pull&Bear的布薕離地約10厘米，顧客露腿機會較上述三家小。
雖然未必有人會大膽肆意於試身室外蹲下偷窺，但部分試身室外有矮凳，部分男士會坐下等候試身室內的女伴。另外，若有偷窺狂使用藏於鞋頭的鏡頭偷拍，便可拍到試身室內情況。
【陷阱三：試身室職員看守鬆懈】
現時大多數試身室外都有職員把守，常見做法是數數顧客要試多少件衣物，再給予相關數字牌，GAP、GU、Hollister都會由職員帶到試身室門外，H&M及Pull&Bear則由顧客自行找空置試衣間。
不過職員一般要兼任摺衫工作，繁忙時間未必可顧及試身室保安。男記者在H&M實測，可將三樓男裝部衣服帶到二樓女裝部的試身室，門口店員僅查問要試穿件數即放行，惟裡面未見有其他店員，即使不進入任何一格試身室，甚至在通道逗留亦無人理會。而5家時裝店雖然有分開男裝和女裝部，但試身室多數是男女混合使用，或未能阻止有心人偷拍。
記者上周分別向GAP、Hollister、H&M及Pull&Bear查詢，至截稿前未有回覆。

GAP試身室門鎖。

GAP的試身室門離地若干距離，同行親友可以直接站在門外等候。

時裝店gap的門約離地18厘米，門的上下皆通，感覺開揚。

H&M試身室布薕（左）沒有任何扣或鎖，僅靠兩塊厚布薕左右交疊遮掩；布薕離地約30厘米（右）。

H&M的布薕同樣不著地，鏡中反射到對面試身室小部分情況。

Pull&Bear試身室用布薕遮掩，易生空隙或成偷拍黑點。

GU試身室呈密封房間狀，門貼地及有鎖，是5家時裝店中私隱度較高的一家。

GU木門只有一小條空隙。

有讀者投訴在Hollister試身室脫下衣服後突然被職員開門，圖為Hollister某分店試身室。

H小姐4月底光顧Hollister銅鑼灣分店試泳衣時，試身室門被職員從外打開，遭陌生男顧客看到幾乎全裸身體。

多謝晒!

平時試衫咁走光法最多睇到d, 起碼可以遮返某一part,

但試泳衣真係睇全相...

人地唔預你試 但係整間試身室出嚟 真係比人把撚呀

GOODEST LOGIC

朋友你有無出過國呀

去開女人街就唔好衝出黎柒啦

我以前試過向東京睇衫時有條女向度試身但試身位係拉布簾拉剩進剩返條邊，向條邊望入去塊鏡反射基本上睇哂。

何必跳出黎柒呢？

無知既人真恐怖

不安

落左黎幾耐？

有人想睇？

SPAO 都係布幕

試過去monki 未裝之前係就咁推嘅旋轉門，本身有得鎖但又唔易鎖
個試身室又大唔會睇到腳
之後我想試野是但推開見到人地換緊衫只係著左bra同底 佢唯有好急咁衝出黎推返住度門
我係咁講唔好意思

係台灣陪女試衫
又係得塊布遮
隔離台妺個黑bra正到

蘋果係全港最大Content Farm
正經新聞又唔報

旋轉門

痴線講晒出黎想點

h&m係關鋪頭事？有d有鎖㗎喎